%@metapost:4pythagoreexo58.mp
{\em L'unité de longueur est le mètre}.
\par\compo{1}{4pythagoreexo58}{1}{Après une dure journée de travail,
  un groupe de bûcherons a réussi à construire le plan ci-contre.
  \begin{myenumerate}
    \item Détermine l'aire du bois.
    \item Détermine le périmètre du bois.
  \end{myenumerate}
}